知唔知咩係情緒病？

你有幾了解情緒病？本地獨立樂隊<享樂團3think>最新作品《一念天堂》正正描寫呢種係香港好普遍而又唔係人人都了解的病

享樂團3think過去兩首作品〈一年又一年〉及〈再見舊城〉都從生命出發，思考人生，也見證香港變遷。新歌〈一念天堂〉，更是貼身地借情緒病談及生命誕生與結束的課題。主音Andy說：「在創作過程中，我們發現香港有問題，而且更是去到出現病態的情況，令很多人都出現情緒病。情緒病患者如何面對別人的反應？外界又如何看待他們？〈一念天堂〉是情緒病患者的心聲。」
為了歌曲寫得更到肉，樂隊找來「死嘢 SAY YEAH」慈善機構創辦人陳偉霖William了解香港人自殺的個案，發現當中很多情緒病患者都有同一個想法，鼓手Samuel道：「外界常對情緒病患者說『諗下身邊嘅人』、『支持你』、『死咗有咩用？』等等的說話，但其實很多時候，這些說話幫不到他們，甚至令他們覺得煩厭。」Andy補充道：「有些人出於好心，安慰他們，或是想去看看他們需要甚麼協助，但他們是否真的需要你的援手呢？還是給他們空間更好呢？」〈一念天堂〉讓聽眾進入情緒病患者的心嵌，洞悉他們的內心世界，更讓香港人了解今天的香港。

《一念天堂》MV［電影〈入鐵籠〉主題曲］
Youtube:

YouTube Channel:
[url]

MV微電影片段〖有用之人〗
[url]

作曲:喬@享樂團
作詞:Norris Wong
編曲:享樂團
監制:Goro Wong /Adrian Chan /享樂團

Facebook: [url]
Instagram: [url]
***
睇MV之餘都可以去各大音樂平台聽新歌㗎～
JOOX
[url]
KKBOX
[url]
MOOV
[url]
Spotify
[url]
Music one
[url]
Apple Music
[url]

#享樂團 #一念天堂 #3THINK #入鐵籠 #新歌